港大疑似欺凌事件有人解畫

『我是港大舍堂的人，是近日不少人千般指責的舍堂群體的一份子。停不了的媒體上的片面之詞、網上論壇的猜測，以至公眾一面倒的負面評價令大家都感到很無力和沮喪，不知道舍堂可以如何走下去。我沒有確實答案，只能說要繼續堅信和展示學生有自主的能力，舍堂要去蕪存菁、擇善固執。

人總是將三秒鐘的注意力放在不太需要用腦的”juicy” 的圖畫、一、兩句爆tagline，背後的故事和真相對他（我）們來說根本不重要，合他（我）們口味／agenda的上綱上線就好了。（我也得承認#too long didnt read是個普遍習慣）

上年我也曾經體會到這些事的傳播威力，但亦因我背負著學生代表的身份，我會接受要堅負百分之二百的責任，必須要慎思謹言，避免任出錯、引人誤會的機會。但對於一班牽涉在此的同伴們，因評論或涉嫌參與其中的同學們被起底，遭受東拉西扯的、失實的人身攻擊，我很痛心。一些殘酷無情的社會風氣確實不應讓你們獨個承受，我們很難完全阻止這些批鬥，但至少我們能提醒自己不要成為這類人，不要因一時懶惰，不求真就助長一些欠真憑實據的指責。

要明白對從一開始就自行判了死罪的、有自己agenda的人而言，無論當事人怎麼誠實交待、解釋事實真相，他們始終不易被說服。所以我們當下能控制的是承認自己有所不足，若舍堂中有不尊重人格、對宿生身心造成不合理傷害的行為要停止。我們要著手檢討和改善舍堂教育。今次的輿論也揭示了舍堂界其中一個缺失：我們未能以簡單言語去論述舍堂教育、文化價值，也未能展示舍堂貢獻甚至各種日常生活面向。網絡上的人也許時間很多，但我們不能怠慢了，就少理一些有personal agenda 的批評，坦誠面對自己的長短，做實事。

我仍然相信港大的同學會有智慧和理性分析事情。作為社群一份子，我更期望我們能有一份理解的心去求真，給予機會讓去完善這個地方。希望大家能讓大學成立的調查小組有空間查明事件再作交待，亦讓一些以正義為名網絡欺凌為實的網絡公審、亂扣帽子不合符事實的批評止於智者。

＃低度運作的人慢十拍』

截取至 港大學生會某人fb

#kongu仔玩賓州唔使你教

嗱碌鳩出嚟同人講文化價值... 係乜撚嘢玩法？

字裏行間都feel到 筆者覺得件事冇問題，係外界搞大件事

原始文化

咁不如同人解釋吓咩文化價值仲好啦 真係好想知
成篇文講到比迫認錯咁 做受害者
又唔認真探討問題

玩到咁都覺得冇問題
咁又係嘅
強姦大國嘅人都覺得強姦冇問題架

on9

成篇野講到自己好委屈 但又冇解釋到佢所謂真相同文化價值起邊

Sorry, 笑咗

文化嚟

俾條link 黎等我地入去屌柒佢啦

屌我都搵左勁耐 完全見唔到解釋
真係想知拎條鳩出黎fing人塊面可以有咩隱情？係咩時候呢件事先會由錯變岩

最根本ge是非對錯都唔識分，明明錯ge 野都覺得冇問題，其實好恐怖

而家啲大學生都痴撚線
香港係碌鳩City

筆者出黎比我地鳩鞭下囉

讀書人的事... 不能算"鳩"... 牙籤打面啫嘛... 做乜上崗上線喎

邊撚個大學生打呢篇，放佢ig fb上嚟 入去屌柒佢啦，白撚痴

請問 用條撚 發 人塊面 ，可以有咩真相

玩on9 game都有得解畫 果然係讀過下通識
試解釋碌鳩拍臉對本港食品安全帶來的風險 (10分)

經濟全球化是導致賓周拍臉的主要原因。你是否同意這說法？解釋你的答案(10分)

「隨着社會進步，政府並無必要廢除條撚打臉等傳統習俗。」你在多大程度同意此說法？解釋你的答案。
屌咁都有得解畫係咪鳩上腦

系你老母
妒忌？笑柒佢地都嚟唔切啦

Facebook search 個hash tag可以搵到

我同樓主係咪有呢個mutual friend
琴日見到佢fb個post 都心諗做乜事
我印象中多數住hall既kongu既思維都係咁
永遠係外界不明所以、惡意中傷
不過呢個人好多同類朋友 我唔敢表達任何意見

hku n年前grad住過hall , 但自己都一路不能認同某幾間大hall佢地d tradition ; 大仙制就係核心價值, 所有野都要講team 講contribution ;

呢d都算，但真係有片有盛比人見到就唔好再拎咩hall culture hall tradition 黎做萬用擋箭牌喇。之前星星堂唔記得幾p都無人敢出黎解話喇 真係帶頭再係hku個朵上面踩兩腳

因為hall o洗腦洗得好勁 (for某幾間喇)
洗樓room visit同MO

有冇男女群p?

Hku

Fing jer 拍面呀 ，係fing jer 拍面呀
講撚到自己幾有文化，幾熱血，幾有「背後嘅故事」咁撚樣
根本就班仆街貪得意圍威喂，以為咁樣好好玩。以家揚撚左又吹到人地唔唔了解你地咁 ，我話撚知你背後個故事係咩啦，用賓周拍人塊面就係侮辱嫁啦。你做事嘅背後有原因/故事唔等於你做嘅事係岩嫁傻閪。

係囉人地講乜乜堂玩幾p你又真係信有

乜撚野上綱上線 乜撚野亂扣帽子
死撚返去大陸啦

你無野呀？
就算唔係hku學生 洗唔洗妒忌佢條撚咁短呀
系你老母

理解的心
求真
完善

屌收皮啦
做錯野唔好好反思 反而話人地批鬥你
好心啦 我相信如果今次冇篤出黎既話
所謂hall文化會禍害更多人

好心你檢點啲啦

擇善固執

越講越on9

繼續fing jer拍面到2047

假膠？

我又想知用鳩拍同學係咩玩法 , 背後有咩偉大中心思想喎

其實好恐怖，冇晒獨立思考能力

好在無拍拍吓射埋出嚟，如果唔係果幾格就真係夠Juicy喇

打咁多字做乜9
佢都係想講 你理撚得我

唔評論篇文
但我覺得樓主係篇文入面唔好加個人意見會比較好

痴撚咗線。

俾舍堂文化洗撚左腦

有無link

睇左原文, 講來講去, 都係我地冇錯, 你地網上既人亂UP,

拎條撚拍頭呢種行為, 而家就係大眾覺得唔適當,

佢地覺得自己冇錯, 即係覺得咁玩係好正常;

從根本觀念上, 呢班大學生同一般人既價值觀都唔同, 冇野好講,

連反思有冇做錯都冇, 真係影衰哂

港大學生會會長...
屌你老母唔好影衰我得唔得

港大神科表示好撚酸呀

推

又㴝

人地大仙會教你好多嘢

以前如果屍制係用嚟降低以為入KongU就係天之驕子嘅氣燄，呢刻最需要嘅，反而係降低呢啲屍人嘅氣燄，因為個系統已經本末倒置。

成撚日係到話酸 酸你地乜撚野？
酸你地老母生到你咁撚弱智？

好撚on9
又係果啲你唔係住過你唔會明
明顯住過先會比人洗曬腦
hall狗不肯面對

系你老母 垃圾
咁撚樣玩都好妒忌？

屍人仲可以用唔係讀KongU唔會明嘅概念盾牌，要俾人屍嘅，應該係呢堆企喺系統後邊嘅呢班濕鳩。

精英玩賓周唔洗你地教

系你老母啊 ive仔

仲未計啲貴族階級論，本身個系統想去壓低所謂天之驕子嘅氣燄（睇唔到入KongU有幾驕），家陣個系統養成咗一堆山寨王，住果一兩年，讀多一兩年，在宿內成為天之驕子，，家陣仲可以彈多樣學生自主就係一定係對的，真係痴撚晒線。

文化相對主義

hall文化好on9

酸冇得俾人用j打

Althe牙

呢篇文好嘔心 同啲高官顧左右而言他 玩言語偽術有咩分別

斬左碌鳩佢

Hall閪們又係咩科

套用呢篇文嘅思維，呢個世界好多嘢都講得通

22，23分都會用hku個名串人哋啦

Fing j 及sm學系

唔知邊個垃圾

要去理解，要去求真，要搵個新仔番嚟，鳩拍頭先可以理解到個背後嘅意義。

而今次嘅缺失，係未能用簡單言語解釋到鳩拍頭嘅意義。

舍堂真係影衰哂港大
拎尻打人根本點講都唔通
比人屌咪好似你地hall咁當mo學到教訓耍個冧下次唔好囉
依家死雞撐飯蓋真係好撚柒
乜都講舍堂教育舍堂文化
舍堂教育講全面發展要德智體群美
你班堂友有幾多個有做到讀書個part呀？
淨係識玩識打波識玩尻識同人講contribution
香港大學既校訓 sapientia et virtus （智慧與品行）
你又冇智慧，玩到咁大都唔識睇下水比non local 周到又流出影片
又冇品，玩尻，又唔認衰
兩樣都做唔到
你班呵尻不如quit撚咗u去啦
港大唔撚係好似你班垃圾呵尻咁㗎
收皮啦

殘酷無情嘅社會風氣同批鬥，唔應該只係今次事件中嘅人承受，所以要搵多幾個新仔，唔同嘅屍人去鳩拍佢哋嘅頭，等多啲屍人一齊去承受。

呢班垃圾幾時死

好多間呵都有人喺後樓梯食煙
終有一日會火蠋燒撚死哂佢哋

以後同人講hku grad 人地實問你識唔識fing j

要少理一啲有自我思念嘅人，坦誠面對自己嘅長短，唔夠長，下次就搵個長啲嘅屍人先好拍，片出咗街都可以簡單語言解釋，最好有出晒精，時間多過三秒，一來夠晒Juicy，二來又可以教育人群嘅注意力其實可以多過三秒。

期待

多得hall閪

姐係繼續推啦

其實點解永遠都唔明，愈死撐只會引愈多人推件事

呢單野傳到去上一輩耳中，佢地已經覺得好差，再推落去睇下邊個無面

唔好比佢停

最後，希望大家收嗲，等呵同校可以拍埋下集，大團圓結局，令KongU嘅舍堂鳩拍頭文化得以成長，滴蠟傳統得以延續，以慰先屍一直用鳩教導嘅苦心得以長存。

網路上片睇咗唔好信係真，等番個官方調查答案，政府唔會呃你，呵同校亦然。

成日話一齊拎港大打飛機當班hall膠有事邊有得割蓆咁著數，屌你老味屄班友有幾可省靚港大個朵先

港大負資產

只能繼續相信學生有自主力嘅能力，正如相信碌鳩每朝都會自動勃起嘅才能，希望外界俾啲空間完善，亦希望新仔俾啲掙扎，拆卸呢啲所謂舍堂文化背後嘅濕鳩行為，因為可能老豆老母想你讀書做個好人或有用嘅人，估計唔係做個可以忍受鳩拍頭或做個鳩拍其他人頭嘅人。

又係果d hall撚自以爲清高既價值觀
繼續覺得自己冇問題囉

點解可以咁厚面皮
咁都仲想兜，真係人不要臉，天下無敵

梗係有啦
俾大仙用碌鳩打完 對人生好有幫助

其身不正，仲話聲討共產黨
呢班咁嘅垃圾比晒藍屍入位
真係唔知邊個係鬼

港大癌細胞
割蓆啊屌 hall撚不代表我

嗱，好收嗲喇，片影咗乜唔緊要，要等官方答案，六四無人死，雨革無無催淚彈，魚蛋無人掟磚，一切由官方定奪，獨立思考係Personal Agenda嚟，要少理呀。俾啲空間，要信官方。

算9數吧喇 fing jj 你點兜都兜唔到架喇

你上鋼上線

傳統文化

唔準笑，你唔明背後故事同真相

HKU啲Hall根本就係垃圾，俾啲冇自我既人去融入啲所謂群體生活，on撚鳩，夜晚又唔訓，好多玩得搏盡既GPA都係屎，一係就好似拍臉果幾條撚屌咁讀啲乜撚野廿分垃圾科
正常有自信既人根本唔需要呢啲所謂訓練
支持學校廢除呢啲Hall文化

利申：港大冇GPA神科

仲笑！你淨係識張注意力放喺果三秒唔使用腦嘅Juicy圖畫！

屍人嚟，鳩拍頭！記得搵個長啲嘅，唔係簡單語言到時難解釋！

識貨，有宿位，碌鳩夠長嗎？平時拍開咩人？

講真fing jj算係indecent assault，刑事層面告都可能告得入。完全唔明點解咁都可以有人撐

吖，仲未識死，到時一面倒負面評價，睇你碌鳩無嘢拍時點樣走下去。

你唔知呢啲係媒體上嘅片面之詞，網上論壇嘅無理猜測！

屍人嚟，鳩拍頭，等你明白固中嘅意義。

點解都解唔通啦

唔洗解 傳統文化嚟 你冇俾撚打過係唔會明

錯喇，網絡上的人，好似我呢啲濕鳩，時間很多，亦好多有personal agenda 的批評。

而今次咁啱事件人物，無坦誠面對自己的長短，但做咗實事。

所以就只係難用簡單語言解釋到，有讀KongU就連語言解釋都唔使就會明白

吖，有潛質，要宿位嗎？準備拍邊類新人？

巴打真係曲到圓

住hall學到用條J拍人頭既技巧
係唔住hall學唔到
你地唔識就唔好亂講
每拍一下 都包含住一個辛酸既故事

猶差出場啦

咁係吖嘛，我曾經係港大一份子，有智慧和理性分析事情。作為社會一份子，我能有一份理解的心去求真，即時運行吓個邏輯，你想做拍人果個定係被拍果個？

兩個體位都可以體會好多嘢，唔係KongU好難明白，要親身試吓先可以心領神會

又一個潛力友，拍開青靚白淨定孔武有力？

孔武有力要小心啲，反手一揸嘅風險唔低呀

無入到港大表示好撚葡萄
無巴打咁理性求真

咁你走寶喇，唔讀KongU，無得做天之驕子屍人，亦會成世都唔明白港大舍堂文化啲嘢。

唔好睇片喇，等官方報告，報告話其實果條唔係鳩，係芝士腸，本應拍拍吓要爆漿，但點知無爆，唔夠Juicy，又無三秒無腦圖畫，所以不涉及任何欺凌，不要問，你要信，而且要明白，六四無人死過一樣，堅信不移。

咁你唔入KongU，都有潛質理解吓文化同傳統

錯就認啦 講咁多野

大仙幾時入嚟教我哋人生大道理？

吖！你唔係智者！你唔係讀KongU，所以唔明白。

家陣係要能讓校成立的調查小組有空間查明事件再作交待嘅時間，亦讓一些以正義為名網絡欺凌為實的網絡公審、亂扣帽子不合符事實的批評止於智者，睇嚟你唔係。

要收嗲。

無 我都想有得拍
所以好酸班大仙有得用J拍人個頭

好撚咁都有得解話

上十幾年，亦因我背負著學生代表的身份，我會接受要堅負百分之二百的責任，必須要慎思謹言，避免任出錯、引人誤會的機會。

碌鳩唔夠長，唔好拍，Okay？到時難解釋。

唔係讀KongU，無資格鳩拍頭

跟本唔關係唔係港大事
嗰d 乜鳩hall 文化不嬲都有
係近年d 大學生玩d 野淫左好多就真

hall膠D思維好似共產黨

你當KongU流呀？唔係KongU，有啲嘢你一世都唔撚明。

鳩拍頭，你唔係KongU，分分鐘連評論嘅資格都無。

好彩十幾年前都叫車邊入到KongU，先叫有資格運行吓個邏輯，無入KongU，鳩拍頭關你咩事？等官方報告啦！

唔順氣？貴族階級係咁喇，唔滿意唔好入嚟。

吖，有潛質，拍開邊類，拍開男定女？

正一仆街

邊個仆街先

孫曉嵐呢啲，同埋佢啲朋黨

代表得個會，要揹嘅嘢都唔會少。

明白佢點解咁寫，但可以有勇氣去面對個問題會好啲，更好係有能力去改革個問題根源。

家陣個言論似係被會位置壓力下產生出嚟嘅典型概念言論，要撐呵，要撐校，要撐學生，要撐屍，無可厚非。

學生會會長

下次唔加，費時加完陣間比人下令封口

我諗唔到佢地咁樣講野同大陸官媒有咩分別

仲垃圾過大陸官媒啦
話哂都讀hku

但係佢係口口聲聲話爭取民主自由嘅學生會會長，依家會長嘅真面目就係咁樣，只有人錯自己冇錯

#1794
"其實身為港大學生唔理乜嘢都唔應該係串燒事上狂踩自己人。大家係呢一刻係好嬲好嬲，我明。外人踩港大，我明。但港大自己學生踩自己學生我就好唔明，舒發自己不滿係應該，但舒發個渠道會否可以理性d?
某D同學對住生果日報講SJC一個累全家。你講完呢句野就真係你一個累全家。。。你自己都係讀緊港大你唔係唔知傳媒報導手法有幾強烈呀，佢重要多謝你幫佢諗埋標題，多_謝唒！你講到好理性咁用第三者角度去批評舍堂文化， 但諗真啲，你冇住hall 又你點會明? 再講，其實你身份唔係第三者，你自己都係港大學生，外人係唔會理你有冇住hall，所以你自己都身在其中囉好冇，柱你重入到港大。我唔係打壓言論自由，但講野之前諗下果句野會帶黎咩影響啦。
講真唔洗住過hall莊都知道港大係有不成文傳統，呢件事唔止俾到壓力去現屆，上屆，上上屆都好大壓力。大家都係學生，佢地都認唒錯。大家仍然針住個別事件，大佬呀，佢都已經做左想佢點補救呀，時光倒流？又無啦啦整個聲明話自己點解Fing J左跟住又被公審？
其實secret page 真係只可以share 仇恨同憤怒？人地secret 都起碼有d搞笑野講，但完全冇正面氣氛，不如出多D post 去讚下港大傳統文化， 好過你地無意義地去批評人地。
最後，做左港大仔就唔好咁自卑，你覺得港大咁唔好，你有3個選擇：1.即走 2. 讀高gpa tran U 3.上莊搞好d hall去"

截至 Facebook: HKU secret

Fing j滴蠟 重要過咩民主自由啦

係咪姐係要改變共產黨 就要加入佢地？

我們親愛的孫會長

早前居然錯信佢知道咩係自由同民主，依家原來係咁，極度失望

收skin啦，唔好成日打J，以為人人都想讀KONGU，唔同我三大又要話比你D隻護主犬知咩

一句到尾 攞條撚拍頭有咩大隱情 你講到個莎士比亞式大慘劇出黎說服到我地 咪無人笑你囉 幫你聲援都得啦 講唔出就收嗲啦

話唔定成個hall都有同性戀文化
成件事正常哂

#1793
"一碌鳩打一船人
喂大家唔好on99咁啦
一條十幾秒嘅片，個個變哂道德判官又呢樣又果樣
okay fine你地可以judge呢件事係唔係傷風敗德，都可以話呢班人好玩唔玩玩埋d變態野
但你又唔係佢，你又知佢真係真係比人欺凌緊？
咪撚幻想自己係入面比人用碌鳩fit塊面果個人啦，加埋自己嘅interpretation入去，你係法官？
然後都幾肯定又有人衝出黎話：咁你試下比人用碌鳩fit你睇下你會點？
我就一定鳩都扯甩佢，喂但我唔係佢呀，呢個係我嘅reaction咋
o記都查緊啦你咪等結果囉，到時真係查出係欺凌大家咪可以企喺道德高地無限打飛機lor
而家嘅問題第一係leak呢條片出黎，令到呢班人受到網絡欺凌。成日話條片入面欺凌緊人，你地有冇諗過你地落嘅指控都係欺凌緊呢班未判罪嘅人，甚至係所謂嘅受害者呢？
第二係另一班對hall反感嘅人借呢件事將hall嘅缺點無限放大，有幾衰唱得幾衰
第三係hall界冇人走出黎捍衛自己，令hall文化愈描愈黑，又唔敢針對件事比個立場
第四係住hall玩得又癲又糜爛係咪需要大家去judge?拿given that起間hall，run間hall都係用納稅人錢，但大學生咁大個人想點都有佢嘅自由，大家自己諗喇。
共勉之。

Hall 轉戰 Hku secret

屌原來假膠，sorry，係我錯

佢係學生會會長，一篇文收曬我地皮。就算我地有幾多理據都好，都唔夠佢歪理多

搏盡無悔
垃圾大學生

過左咁多年，上莊/hall個d都係毫無寸進

一日到黑響度講hall culture 犯法就犯法喇 ， 理撚得你出發點響邊

浪費納稅人啲錢都仲可以咁大聲話自己有自由 想點都得
佢地係有自由玩埋啲on9嘢既 不過我地都有自由屌鳩佢地囉

無事就扑野玩jj，出事就打兩篇係自己fb讚左先睇到既聲明圍爐，政治如是上莊如是，垃撚圾

頂呢啲係咩logic？
做得出呢啲行為仲想拉埋全校學生落水幫你地護短？
無撚野下話
錯咪認囉 認完咪受罰囉 罰完咪改囉
而家就係你錯又唔認 罰又唔使罰 仲死撐唔需要改變

唔係話幫佢地
不過未審先判入婊香港一直存在既問題

點先叫審咗呢

可能佢同條仔都玩開拿碌9 打面

咁多面油都肯

話知你背後咩原因啦我依加淨係睇到有人用jer fing面

呢個先大問題

搏盡無悔

系你老母 不過撐

Sky lee 好多人grad左賣基金保險

can't agger more
如果真係驚天大冤情，就應該一五一十講個原因囉。而家又要話人屈你，又要遮遮掩掩。坦白又唔肯，比人屌又唔忿氣，小學生都好過呢班on9

嘩，1793，1794，做官材質嚟喎

嗱，晨早話叫大家收嗲。

第一，晨早講過等官方答案，唔收嗲即係欺凌，李旺陽單嘢唔好淨睇圖，等官方答案，唔準討論，唔係等同欺凌事主。

第二，上綱上線，無限放大，遙遙呼應，唔鍾愛呵鳩Chur，睇到呵鳩Chur，唔準用呢件事嚟做Supporting Reason，要搵其他，仲要唔敢唱衰。

第三，無人俾意見，嘩，咁緊係啦，鳩拍頭，同呵文化，屌，點描可以白啲呀？

第四，大學生咁大個人想點都有佢嘅自由。咁緊係啦，KongU，貴族階級嚟，住咗一兩年呵，上晒位，仲唔大鳩過社會，大鳩過新人，住咗三年果啲，分分鐘可以個人名義申請上巿集資。其他非大學生，其實無乜自由，意見即刻變成Personal Agenda。

嗱，總知大家快啲收嗲，港人就會好快唔記得。

永續不成文傳統！
個別事件，Fing J有理
覺得港大唔好嘅，唔好入嚟，入咗嚟嘅唔該自己死開，或者加入建制去改善好建制，但加入前，要面試，睇吓鳩拍頭嘅技巧高唔高先得。

如果做會長都唔撐自己友 佢自己仲大獲
等變下個盧偉聰

睇完覺得側目就一定係未審先判

呢班人就唔係「讀書」
公開試贏左人地之後霸住個位風流快活

佢兩面不是人啦

借問聲佢地一直強調嘅擇善固執 嘅善係指咩？
Fing j

善長

搵聯合國裁決啦，不過都係要讀過KongU，住過呵，先有資格明白

你仲笑！

身為KongU學生唔理乜嘢鳩拍自己個頭，都唔應該係串燒事上狂踩自己人喇！。

呢一刻係好嬲好嬲，我明。外人踩KongU，我明，因為我讀嘅KongU，我明出邊嘅世界。但出邊嘅人唔係讀KongU，就唔會明白KongU嘅世界

但KongU自己學生踩自己學生就好唔明，舒發自己不滿係應該，但舒發個渠道會否可以理性d？例如喺地下掘個洞，大叫鳩拍頭唔係舍堂文化嚟！

記得睇清楚無人喺附近先好嗌，呢個渠道就理性好多喇！

某D同學對住生果日報講SJC一個累全家，你就上連登笑

人哋講完呢句野就累全家。。。你笑完會點，自己諗吓啦

住邊間呵？聯絡一下啲屍人，要鳩拍頭教育一下，你先識進步

這在我們國家是一種巨大的榮譽

嗱，識貨喇，given that起間呵，run間呵都係用納稅人錢，又唔係我嘅錢，但又有啲咁濕鳩嘅系統，唔係唔善用吓嘛？！

大學生咁大個人想點，有佢嘅自由，鳩拍邊個頭，同一人一票選特首一樣，大學生自己話事啦，呢啲叫自主鳩，傳統嘢嚟，一路承先啟後，當然要有榮譽。

撚有? 佢哋為自己搞臭kong u hall朵道歉咋

真係認咗錯就唔會咁多人屌啦

Push

呢條hall 膠都傻傻地
思想封閉到以為家醜不出外傳就解決到
個行為的確係有錯 仲叫人唔好睇得咁負面 讚下hall culture 等個氣氛好啲
屌 咁同鄰國河蟹有乜分別

真係好撚嬲
大把想住hall 既就係比班垃圾搞到冇得住
應該發起抗議 要cedars拎返審核入住資格既權力
咪比班垃圾控制

E篇嘢係共產黨聲明嚟？

香港大學學生會，即係爭取民主嘅人

正宗衣冠禽獸。無知而被操控的人不是最可怕，往往是受過所謂「教育」的敗類才最恐怖。發言三分鐘，驟聽似乎頗多論點、修飾，「五部曲」、「心魔」，但其實內容欠奉，說話毫無根據，重點就是要妖魔化反對派議員「阻頭阻勢」，結尾還要用上不知所謂的月經比喻，「如果有病就去睇醫生喇」。你鬧何君堯無腦？其實他很清楚自己在做甚麼，更甚的是有一大班人對這一套很受落。

社會上掌權的人並非無知，他們很多時候接受的「教育」比一般人還多，只是知識用不在正道，又甘於出賣靈魂而已。而作為學生的你我，要在這個崩壞的社會力挽狂瀾，其中一樣可以做的就是想辦法去阻止身邊的有為青年成為出賣靈魂的人吧？

以上是港大學生會會長 孫小姐 Fb曾經批評過議員嘅po，以下是佢就住疑似欺凌事件嘅解畫

我是港大舍堂的人，是近日不少人千般指責的舍堂群體的一份子。停不了的媒體上的片面之詞、網上論壇的猜測，以至公眾一面倒的負面評價令大家都感到很無力和沮喪，不知道舍堂可以如何走下去。我沒有確實答案，只能說要繼續堅信和展示學生有自主的能力，舍堂要去蕪存菁、擇善固執。

人總是將三秒鐘的注意力放在不太需要用腦的”juicy” 的圖畫、一、兩句爆tagline，背後的故事和真相對他（我）們來說根本不重要，合他（我）們口味／agenda的上綱上線就好了。（我也得承認#too long didnt read是個普遍習慣）
上年我也曾經體會到這些事的傳播威力，但亦因我背負著學生代表的身份，我會接受要堅負百分之二百的責任，必須要慎思謹言，避免任出錯、引人誤會的機會。但對於一班牽涉在此的同伴們，因評論或涉嫌參與其中的同學們被起底，遭受東拉西扯的、失實的人身攻擊，我很痛心。一些殘酷無情的社會風氣確實不應讓你們獨個承受，我們很難完全阻止這些批鬥，但至少我們能提醒自己不要成為這類人，不要因一時懶惰，不求真就助長一些欠真憑實據的指責。

要明白對從一開始就自行判了死罪的、有自己agenda的人而言，無論當事人怎麼誠實交待、解釋事實真相，他們始終不易被說服。所以我們當下能控制的是承認自己有所不足，若舍堂中有不尊重人格、對宿生身心造成不合理傷害的行為要停止。我們要著手檢討和改善舍堂教育。今次的輿論也揭示了舍堂界其中一個缺失：我們未能以簡單言語去論述舍堂教育、文化價值，也未能展示舍堂貢獻甚至各種日常生活面向。網絡上的人也許時間很多，但我們不能怠慢了，就少理一些有personal agenda 的批評，坦誠面對自己的長短，做實事。

我仍然相信港大的同學會有智慧和理性分析事情。作為社群一份子，我更期望我們能有一份理解的心去求真，給予機會讓去完善這個地方。希望大家能讓大學成立的調查小組有空間查明事件再作交待，亦讓一些以正義為名網絡欺凌為實的網絡公審、亂扣帽子不合符事實的批評止於智者。

＃低度運作的人慢十拍

港大學生會會長搬龍門

政治材料！

系你老母 wot你老母

系你老母呀

理撚得你Kongu定乜u 大學生玩撚同我講係文化?
住過下其他u ge hall 乜撚文化都聽過係未聽過玩賓周

成班港大朋黨圍完爐未
王俊杰你條柒頭上水啦
平時咁多野講
你條女而家比六常屌呀

舍堂裏掌權的屍人並非無知，他們很多時候接受的「教育」比一般新人還多一至兩年，只是知識用不在正道，又甘於出賣靈魂而已。而作為新仔的你我，要在這個崩壞的舍堂中力挽狂瀾，其中一樣可以做的就是想辦法去阻止身邊的有為新人成為出賣靈魂或被鳩拍頭的人吧？

pish

呢篇幾正

孫小姐

大仙是我心中的紅太陽

見到有人話我冇證據講乜都得，所以 cap 圖證明

六常應該屌唔落

未知孫小姐對自由同公平嘅基本認知係咩，好難相信你係真心為民主

我唔係衣冠禽獸

不如你叫某Hall 某班人進修德業先啦，佢地玩緊鳩拍面，片都出埋。

起底我就唔會做，不過希望大家見清楚前學生會會長對呢件事嘅睇法。

鬧鳩拍頭無腦？其實他未必清楚自己在做甚麼，但有一大班屍人對這一套很受落。

鳩拍頭係我對 Hall 嘅一張契約

抄隔離Post

香港大學接連發生多宗性欺凌醜聞，其中爆出20多人集體向1人下體滴蠟的聖約翰學院，該學院院長稱經調查後，確定同學身體被虐事件於上月21日發生，已向23名學生作出處分，其中3人被取消宿位，19人被暫停入住宿舍，1人被書面警告，重申有關行為被視為學院傳統不可接受；另外，聖約翰學院學生會亦就事件作出道歉。

聖約翰學院院長昨日向宿生及校友發表聲明指，導師會見涉事學生及考慮相關證據後，已於本月4日向他提交報告，確定事發於上月21日，有學生的身體被虐待，相信參與學生來自不同樓層及較高級別，部分更是煽動者，有關行為若以次文化及傳統作藉口，均是不可接受。

聲明續指，學院的紀律委員會已於本月6日會見所有涉事同學，並向有關學生作出紀律處分及譴責，其中1人須接受書面警告，19人暫停入住宿舍，另有3人被取消宿位，而導師團隊亦已向相關同學提供輔導及支援。院長強調，以捉弄作為藉口，在任何情況下都不應在聖約翰學院發生，而該學院亦絕不容忍，任何違反者，後果是被取消宿位。

另外，聖約翰學院學生會亦發表聲明，表示就事件向公眾作出誠意道歉，指今次事件涉及該學院學生及校友，認為任何捉弄行為，包括嚴重行為均應避免，有關行為不應視為傳統及次文化，亦不應奉行，捉弄基本上是不可原諒、可恥及錯誤。學生會召開會議後，將於今日起採取相關措施，不容許任何捉弄行為，並會就事件作出檢討，希望重建公眾對該學院的信心。

屌，呢啲咪就係SJC嘅Personal Agenda，聯合國都未出聲。

周豎峰都會屌柒下中大嘅弊病
馮敬恩孫曉嵐不停咁為大仙開脫做乜撚呀
屌 你出嚟屌鳩下佢地冇人話你數典忘祖架
如果真係咁多kongu仔咁團結撐hall文化
就唔會有咁多人爆料畀傳媒啦
原來講到口臭嘅團結一致獨立自主
就係死唔認錯攣都扼返直
你點同香港人爭取民主呀仲日日鳩講獨立

嘩，SJC 呢啲 Hall 上綱上線

獨立係為咩？自由同民主
但你睇 HKU 上至學生會會長同 Hall 邊個真正做得出重視自由同民主？

咁撚多苦衷，唔係覺得外人會信呀？當人戇鳩呀？咁戇鳩是非不分已經唔配做大學生

咁多位巴打，睇下港大學生會同宿舍做緊啲乜
封口，滅聲，學生會同宿舍官官相衛，入hall 不公道嘅篩選，同埋 hall入面不雅嘅行為，仙制無理欺負唔合作嘅 Freshman

關心政治嘅你，港大學生會同宿舍所講嘅民主自由同實際做係表裏不一

納稅人嘅你，你嘅錢要浪費係佢地身上

讀緊港大嘅你，我地港大嘅名聲比佢地玷汙

住大西北同新東嘅你，我地冇宿舍住因為佢地霸住個位做呢啲野，同埋宿舍有呢班大仙話事作主

做教師同補習嘅你，你願意你學生日後咁樣嘅對待咩？呢啲係舍堂教育算係教育咩？

作為香港人嘅你，可否為香港大學沉默嘅一群發聲，擁護真正嘅民主同自由，同埋支持心中第一學府嘅香港大學

但係佢係港大前學生會會長，一人發聲勝過十個乜都冇做過嘅港大仔

巴打請你同朋友或者屋企人講下，希望社會上有人知道佢地並唔係真係好似表面咁有政治信念，咁為自由著想

成篇文中心思想就係：

我哋班仙未撚玩夠，咪阻撚住晒，咪咁多嘰拮，你點屌我都扮到受害者

Btw佢打完夠膽post，人唔笑狗都伏，你話笑死唔笑死

冇jetso就講民主，有jetso就講傳統講傳承，龍門任佢擺

老老豆豆，要玩到咁癲使撚入佢老母臭港大咩，我出老蘭唔好？啲人一定更加玩得起𠻹
爆單咁嘅嘢仲要咁多人幫手做辯護，同猶差嗰單有撚分別咩？港大係咪係時候考慮唔好再扮學界民主先鋒？
Btw「係」啊柒碌，識唔識字啊？

啱啊屌

佢係咪想睇backup咗嗰條片啫，我有link喎（如果冇俾人del嘅話

其身不正

成堆字有解過話咩

駐鳩大特派鳩拍員，昨日透過社交網站回應事件，批評非鳩大社群對鳩大舍堂事務說三道四，又強調是次事件會依法調查，符合鳩大主流民意期望。

有個問題，點解SJC可以落指令，但SKY要交校方定奪

可能係因為SJC同Ricci一樣唔係直接under HKU

今次多得佢地

調查澄清完你地咪又係唔信

怕澄清完冇人信就唔澄清
恭喜你
政府明日之星

Jer拍面就欺凌

起底就正義

人地講就護短

你地講就事實

hku仔講都算啦 關你撚事咩

又係度借d已抹黑人地係朋黨

有冇話錯你呀死熱狗

改名就冇人認得咩

咁鳩拍頭係咩

咁點解唔俾人討論

咁一講就有打壓為異類

點解唔讀KongU就唔會明

點解子非魚

點解嘅？！點解嘅？！

細個冇玩過彈人jer😂?定你成日比人欺凌有陰影

鬼拍後尾枕

覺得今次係欺凌

彈鳩唔係熟就得嘅咩

同欺凌拉到關係嘅咩

睇標題啦傻鳩

大把人一口咬定係欺凌

如果淨係講滴蠟
Physical abuse都唔算欺凌？

玩又起底批鬥點計呀

我同意滴蠟係欺凌

問題係好多人將藍呵紫呵將件事撈埋一齊講

眾醉獨醒。

如鳩拍頭唔係欺凌，會係玩？係舍堂教育？係傳統？定係其他？

咪玩囉 自己老屈係欺凌係舍堂教育係傳統 再無限上綱上線話欺凌=傳統

選擇性失明呀?

有冇人比人講中呀

原來係咁，玩，可以選擇唔玩，有後果嗎

佢意思係唔住hall唔上莊就無得齊家治國平天下？

完全唔明佢個啲咩邏輯嚟
原來正正常常咁上堂讀書同埋去main lib溫書就有問題既

btw 都係想佢地上莊住hall 做返啲踏實少少既事 唔好咁on9啫
條友吹到去齊家治國平天下都有

你有要求唔係問題，個個都有要求既，但港女永遠將自己奉到天咁高。

中學時期，外貌一般既女仔已經不乏男性追求，「男追女」不知不覺成為一個既有定律。女仔只需要被動地去「揀」。「女追男」反而會比人話cheap，而正正因為男追女，對女仔要遷就，卻走火入魔地連「惡習」都百般包容照單全收。好多港女已經係呢個時候被寵壞。港女根本唔會覺得有需要去改變自己既惡行，反正不乏男性選擇。一句「你唔了解我」，已判你死刑。

出到黎社會既港女更變得非常現實，價值觀全部傾向以錢為前題。用「上進心」，「安全感」去包裝自己貪錢既事實，當然港女係仍然唔會覺得自己「貪錢」，佢地只係單純地相信「男人要照顧女人」果種所謂「感覺」。

「依附男人」成為既有概念。既然要依附男人，即女人為弱者，男人為強者，卻又要在職場上存在男女平等甚至超越男人。即充當弱者同時又要能夠踏足強者領域。男人月入低就會比人話「你搵咁小點照顧女人?」;女人月入低就話「唔緊要搵個有承擔既男人」;女人月入高時又話「你睇下連女人都搵得多過你，知唔知醜?」

論到消費時，情況更為不堪入目，AA制象徵著「女性體諒男性」既賢良淑德行為，男請女則被視為應份，女請男更是違反天理，最常聽到既係「你竟然要女請返個男?」，彷彿犯下彌天大罪。自己賺錢買花戴，呢個情況出現係港女時竟然變成一項優點，「你睇下我冇用男人錢嫁」，其實自己賺錢消費本身唔係一件理所當然既事咩?

不可否認，男性係用下體思考既動物，但同時，女性優勢亦受制於外貌年齡限制。當女性踏入外表下滑期，就肯定唔會好似以前咁咁容易吸引到男性。但港女對男性要求竟然不跌反升，仲可以大條道理話「明明以前都唔係咁」。對於港女來說，當出現另一個比佢後生既港女時，發現自己唔夠人爭，先會意識到自己老，但骨子裡仍然心有不甘只係The best is yet to come.

終於肯去降低要求，但卻反向變成多一項優點，「你睇下我已經冇要求男人有車有樓啦」。其實你降低要求係必須。但港女卻不忘企圖將現任重新upgrade至港女心目中理所當然既標準，常見既手法係用身邊「姊妹男友」作比較對象，話人地對佢幾好，點點點，你要學下人，自己卻忘記照鏡。

而港女為左去保障自己「有人要」，就向男性迫婚，用各種方法明示暗示「愛我就要娶我」，無視男性實際苦處。歸根究底，你只係自私地想係自己價值變0時盡快沽出。卻利用「愛，承擔」作為糖衣包裝。

去到中年，忽然感概做女人其實好唔著數，卻將後生時已經享盡既財力兵力風風雨雨等女性獨有優勢忘記得一乾二淨。然後要求男女平等，其實，所謂男女平等早已向女性傾斜。

現今「港女」離地思維真係好恐怖下。

我幾撚時改過名
又屈人係熱狗

on9有得罪你 ？冇咁關你咩事？

講到大學生要點點點 原來得把口

柒左就柒左，將一樣柒嘅野話係自己學校文化，咁唔會令自己無咁柒

你post出嚟唔係想討論咩
問關我咩事做咩？
Btw.佢篇嘢真係冇咩邏輯可言

知唔知邏輯點解呀 學人講邏輯 講下有咩fallacy啦

唔識我可以教你喎 小弟就讀philo嘅

會問聲每朝番8半 放學摺拉 同有冇齊家治國平天下有咩問題呢 真心救教

樓主 死老鬼王俊杰起fb屌柒你喎 有咩回應呀

王匪俊杰 知你睇po架喇 快啲仆街死啦
日日抹黑城邦論同國師 話人青城派
抵你無議助做 屌你老母

有班人乜都屌訂好高標準既同時 自己除左讀書仲有冇做咩

死王俊杰 屌你老母臭閪
咪撚話我酸鳩你呀 我poly神科呀

咁姐係你都唔知佢有冇做咩啦
姐係佢可能有做哂齊家治國平天下啦
姐係番8半同齊家治國平天下根本無關係啦
我可唔可以咁講？
可能我真係唔識邏輯

但你直接咁對比又唔啱，因為人地從來無話過個標準係適用於自己。咁樣講係好濕鳩，但無錯

冇咩回應，不過有兩張圖

我唔覺得佢以坐關愛座為榮就識修身齊家治國平天下

返8半又冇批鬥人咪冇關係囉

你都on9 人地又冇為大學生訂標準

你就真係冇邏輯啦

人地係搏盡齊家治國平天下
邊個話要修身

咁有批鬥人又代唔代表佢冇做到齊家治國平天下呢

我真係冇乜邏輯嘅

自己有做到咪冇問題囉

有幾難明

又扣帽子啦

睇你都撐得幾辛苦，辛苦曬

咁你點知佢有冇？
因為佢有上連登 番8半就認定佢冇上莊就代表佢冇？

Btw 條友篇嘢寫到咁真係唔值得理幫

巴打見到Hall 嘅核心價值未？

自己除左讀書仲有冇做咩? 作為一個學生, 每朝番8半放學讀書呢啲直情係基本責任,冇參與其他上腦hell友認為有意義嘅野根本冇人會覺得有問題會怪你

咁我又掉返轉問呀,班上曬腦嘅hell友莊友除左搞自己認為有意義嘅野之外有冇認真讀書? 根本大撚把都冇

唔希望你地咁樣玩賓周玩19仙制就等於想做聖人齊家治國平天下? 原來聖人標準咁撚低

咁快變成政治嘢？

明明講緊苛鳩Chur，突然青城派上身，集齊六大派上圍攻光明頂未？

大家想討論冇理由唔比大家討論姐

乜你真係覺得佢地既行為無影響到普遍既 hku 學生同埋外面既人咩
而家撞正 final year 搵 grad job / year three 搵 intern 既時間，你覺得而家咁樣爆單嘢出嚟唔會影響佢地搵工?
HR同僱主係唔會理個啲咩 "唔好以偏概全" 既言論, 總之而家人地淨係會諗點解你間u標榜到 hall culture 好好 但啲學生竟然做埋啲咁既on9嘢出嚟

咁我都明搭地鐵係原罪嚟

坐關愛座先有格吖嘛

搞臭校名都話冇影響

仲話自己讀philo 0思考能力
而家就係有欺凌有人on9到要quit u , 咁咪就係左有問題囉, 有冇影響到人唔敢住hall? 有冇影響到其他人點睇hku學生?

加一題，鳩拍頭，你覺得個意義啲咩？

In你果個可能唔係讀KongU，借機會問吓吖嘛

可能一般人未夠高深
難以理解Philo logic啦

話時話，應該點答好？

子非魚

Philo，勁吖，同KongU一樣，一講出嚟，即時個人身價升19幾個價位

Btw
唔知欺凌存唔存在
不過如果真係有
希望受害者肯企出嚟

加埋係讀KongU Philo，可以申請個人上巿集資

除咗 first order logic 我係唔識 logic
不過點解唔用 common sense？

sjc個單唔係有人認左?

希望啦

st johns 啲人真係覺得自己大哂。講嘢從不留情面，而且杯葛問題極嚴重，人人爭住落井下石。好多人轉數快口才了得，由細贏到大，覺得係被欺凌者唔夠tough, 攪串個party

笑撚死人
死人王俊杰屌你老母

有logic，冇道理都冇問題

唔好人身攻擊咁衰，我放相係相指我唔認同佢以坐關愛座為榮呢個行為，佢講一套做一套

呢啲人身攻擊呀，批評個人嘅美醜，我冇必要做

警又未報 仲有如果真係有 我相信唔止得一個咁少

而且未必只係得滴蠟一個模式

再推就變圍爐喇

咁佢唔應我都冇計

同埋無正常社交能力喇

限制埋你唔準上連登討論，睇你點算

乜撚嘢青城派呀屌你老母 無名畀你叫？

我屌你老母王俊杰

屌你老母王俊杰
一票不投熱普城？抵撚你死 支那論被dq
屌你老母臭閪

根據佢既講法，呢啲叫客觀陳述

仆街仔王匪俊杰
選舉果陣日撚日抹黑熱普城
仲要笑鳩人地體育救港
咁又話自己係港獨？
港獨派唔係應該比制憲派更加著重體能咩屌你老母
又話陳云根嘅永續基本法無料 咁你地呢
三分顏色上大紅 又無撚料
快啲上tg group屌鳩我啦 @fatjaii 屌你老母

你咁樣做會引philo 人出嚟同你討論logic 㗎

御理有料！！

唔該唔好離題

補充吓先
尋日有人打電話上神駒到話自己住hall時試過俾人隔梗除哂衫褲扔去出面 當時仲要落緊雨 唔知咁算唔算欺凌呢？

sorry lo 忍咗呢條仆街仔好撚耐
唔好俾我起街撞撚到佢

算

唔出聲唔一定隊件事係好㗎喎

係呀 所以我先忍唔住屌柒王俊杰同佢班仆街冚家剷朋黨

擇善固執
齊家治國平天下

全部外在嘢，自己犯錯睇唔到

諗起王先生隔一陣又病態咁mon po

你好有 personal agenda